湯文亮：施永青預測樓市成日唔準

紀惠集團行政總裁湯文亮，昨日於Facebook發文，指施永青預測樓市不準確，全文如下：

每逢年尾，講財經地產投資的研討會非常頻密，不過，很多時都會遇到一些老對手，不少人認為我的老對手是林一鳴，其實並不是，因為一鳴兄主要是講股票投資，講地產只不過是玩票。

不過，他的玩票已經好過我的專長，我真正的老對手是施永青。雖然，老施近年已經改變，認為貨幣政策影響樓市，如果國內市民不是擔心人民幣貶值，絕對不會走資到香港，香港樓價就不會急升。老實說，貨幣如何影響樓市我不大清楚，我只知道去年初時國內去庫存計劃，令到不少小業主亦去了他們的庫存，然後再投資香港或者其他地方，貨幣政策，我還未可以想得到。

有一點我不明白，雖然老施是物業代理界泰山北斗，但預測樓市的準確情度不算高。老施在過去幾年經常都預測樓市下跌，但事實上樓市上升，若非政府推出新印花稅制，我相信樓價已經破頂。在去年底，一次港台的研討會中，老施預測今年樓市下跌；不過，他亦自嘲他的預測多數不準確，中原指數經常在他預測下跌時反而上升，雖然預測不準確，但亦可證明中原指數是獨立運作，他沒有半點影響，老施這樣說我明白，他任重道遠。

當我發言時表示老施捨己為人，知道鋤弱扶強是物業代理的強行。他預測樓市下跌，令到伙計可以以他的言論向地產商鋤價，如果唔係，地產商是不會減價；所以我認為，老施有意預測錯誤，原來是為了同事利益。大家又知不知道EQ非常之高的老施怎樣回答，老施話，原來他自己也不知道有這個企圖，一句話就將我KO，不得不佩服老施。

廢湯

佢自己咪仲廢

湯文亮

花生

佢咪仲唔準

五十步笑百步